買二手樓講價真係好心累

放放負，有師兄有講價攻略可以過兩招黎

直接mark佢一口價再俾票 有d業主見票會心軟肯減

真係好鐘意又講唔掂 咪麻醉自己多左果d都係借銀行拖長黎還 唔使即時比ge

真心唔識亦冇aa 叫我用呢招

傾唔傾到回佣？

其實差20萬鬆啲，上會唔會有問題既，每月供多幾百啫。

純粹間單幢樓唔係市中心但又用市中心價黎賣，感覺唔gurr 啫。最衰佢最近賣左間天台，啲業主就望實呢口價黎跟，又唔知自己冇多個幾十呎

二手樓佣1% 唔係太大重點...

巴打買幾多錢樓先？唔同range有唔同策略

二手樓回條毛，九成九冇回傭
冇人叫你開假票
銀行開張10萬蚊現票
開一口價畀AA，肯定啲同佢講，係咁多就咁多，收票定走人？

想5m 收檔，而家膠左係5.2m

就咁俾張本票aa 去fing

會寫對家律師樓
正路係用真票，拎埋臨約哄業主，講到明俾佢聽，呢個價真係即買，起碼顯到你有誠意真係想買，唔係混吉

估價幾多？

網上估唔足，但啲aa 死話打上去會高啲有約又高啲；好唔實在

未肯賣佢點知用邊間律師樓

Diu 以為你扮膠玩嘢
起底原來係真心膠
得罪講句，你單拖買定同老婆一齊買
點都搵多個人磅住你
你唔單止係唔識，真情冇咩常識
唔係串9你，為你好
你千祈咪膽粗亂嚟

第一次，屌細力啲

AA會知 / 唔寫住

寫咩律師樓呀 臨約個訂即比業主嫁ma
你有心既多數都係10萬8萬

單幢樓，離市中心步行15分鐘，呢d盤居然係買家急過賣家

屌， 我電話得返3%電， 打埋幾句， 你自己好自為之

香港冇幾多後生仔係有多次買樓經驗
第一次唔係一個藉口，今時今日有咩唔識，大可以google， 衰到盡落街報紙檔買本書都有教

你連買賣樓宇嘅流程都完全唔知
乜都靠個AA，唔一定死，但蝕低d囉

你而家最重要唔係學點講價，你先去搞清楚咩係
大訂細訂臨約/撻訂/本票/ HKMC/ 估價/首期/壓測。。乜乜柒柒， 成個流程你自己搞清楚

你搞清楚晒你先好再開Post問

否則你知半解， 人地又當你知道晒， 亂咁點你
你又信足， 死Q緊

我對上一次都係寫律師樓喎師傅
其實係賣家律師樓再轉俾賣家咁解，只係多一重保障，當然你可以直寫業主

真

單支仲要唔近市中心睇到定啲先啦
管理費、維修好甘，其實你有好多選擇嫁

利申：唔係淡淡，有一個以上物業

我有做功課既，不過二手講價真係好睇AA 同個業主。我會再睇多幾份精讀架喇

可以方試下話
私人用、女用家、現金
有冇得平

急與唔急之間，不過就算傾市中心啲價都係好攰

我都係咁諗，所以唔想俾高價。不過咁講啦，我呢區大型屋苑上曬35年以上，好殘，真係睇到冇咩心機先唔知點解走去睇單枝

其實除咗新樓，你買返嚟都係要裝嫁啦，所以唔太甩皮甩骨就好，睇地點間隔座向重要啲。

單支，你想換都好難換走嫁，三思。

多謝你，我今晚攝高床再諗清楚啲先

單支企硬唔減

應係搵 on9 仔接

上年我都係咁賣咗層樓

到樓主想放返出去個陣就比人禁價禁到on99咁了

上面嘅ching都畀晒貼士，你買樓唔會做多啲功課先去睇樓？你目標係單枝加唔近市中心，自住出租都係唔好，唔係話對方減唔減口價嘅問題，係你會唔會買嘅問題。條件咁差何必框死自己喺果頭買？咁樣會好on9咁買咗層垃圾，你唔會知自己係咪人生唯一一次買樓，如果係的話你肯定自己唔後悔？

另外，大細訂全部畀律師樓，唔會寫業主，拎票去傾冇問題，咪到時傾完即開。估價估唔足你要預一筆錢食咗個差價佢，唔好諗差少少會畀你借埋，呢個世界冇一定。

利申我買咗二手自住單位一年多啲，當時我同女朋友傾到牙血出個aa係冇幫過手，淨係做人肉錄音機，最後係暴動法震到個業主肯減，減到低於估價60萬，所以都好講運。

師兄 最後睇岩邊到
富善花園？

對好多首置上車人士黎講差幾十萬 買唔起就係買唔起

如果銀行估得足就差廿萬無乜問題
估唔足就大問題啦
要拎多廿萬出黎唔係咁易

買樓要睇當時氣氛，如果氣氛好買家係弱勢

攞個land search report睇下先，了解多少少業主background 再睇下用邊招啦

帶支票簿 + 叫agent 一齊即日簽約是常識

你唔係差得遠，銀行會估足你個價俾你

不如樓主講下你睇邊區先，因為唔同區既單支都唔同價值

冇計，一係買一係唔買，好現實。
只可以話隨緣，太貴買返黎自己都唔開心。
冇一個開心順𣈱嘅交易點造就日後快樂嘅居住環境。

睇埋但估唔足價 真係好sad
啲業主明知估唔足都係唔肯減

咁點解唔直接去銀行估左先

巴打，見你話估唔足價，AA又話得
小小建議，你如果係計到岩岩好多廿零萬都拎唔到出來既情況下
你去銀行拎個預批按揭先穩陣D，如果唔係訂又俾左錢又拎唔到出來就又一單AA狗呃落搭苦主

唔出奇
幾年前hsbc職員都係咁同我講
果時做緊pre approval
之後打上去xx量行估價就估足

記得唔好慳，要整本票
一陣間律師樓摺左，張本票都拎得返

20萬點會估唔到
真係唔批 證明間野真係唔值依口價

本票落業主名，然後比賣家律師樓？

幾年前有國安法有疫情未？ 樓主小心

落業主名會穩陣啲要問返律師樓，間間唔同

上唔到會AA係你大獲唔係AA大獲佢緊係同你講一定估足

元朗垃圾樓？

業主有按揭就寫律師樓名好d，到真係收票果陣AA 要幫你keep住直至對家比到律師樓名先。唔係既話賣家又要開多張票/入返條數比律師樓

仲有得講咁好？我寫好支票，業主反價。
最後我買另一間

其實係睇個經紀

我買果陣有票個業主都企硬
話有人爭
幾萬就算

寫俾業主講果間律師樓

你個價係你個區買到大屋苑 點解要買單橦
第時要放都難放
業主賣唔出佢重急過你 唔肯減咪算
去睇下大屋苑再決定啦

你買樓講價咪又係差個幾皮
你估千萬樓咩
一般業主都有個底價 除非真係急走
但急走都俾其他人搶左啦 你覺得荀野幾時到你

係磨得耐既 你咪試下叫aa半佣 個到都幾皮
可能到你心水價

自住出租投資乜都好，locationlocationlocation，
你果間行15分鐘，一定後悔

你買過樓未？
其實買過你就知無得gur唔gur
我哋小買家只係樓市一粒塵
個市升一野就可以沖走我地
佢唔肯減最多你自己買第二到 你彈人哋間樓無意思 你咁睇業主唔係咁睇
鬼叫你鐘意咩

依家唔係口價既問題
你一生人可能就係供哂俾間樓你都唔上心 無人幫到你

其實好多都有錯覺，
覺得平20，30萬就好抵

但業主係即收個2，30萬
但你個筆錢係30年平均去還

我意思係，你要盡量減省「現金」現有支出。

如果靚單位，唔好貪個一兩口價，錯過將來升覆

反而你要減省佣金，洗唔洗重新裝修，重做水電工程等

個d現金支出，本身可以令你買到更高質既樓

俾唔係錢唔好買

上年年頭買左，成交價同業主放既價差成50萬。
每講一間前，都要了解下單位既議價能力同屋苑/單支樓既成交歷史，最基本你唔會買貴/叫平得制，令aa同業主冇誠意。

朋友屋企人開舖，教過我第一口價係樓價-10%，之後再慢慢議價，當然業主話自己靚裝靚樓，個合理價遠超10%外，咁要自己睇。

準備20萬支票，aa會有誠意幫你講

經濟差，去到最盡果陣，你都feel到唔買會走寶果陣，都請你冷靜下，用一個冷漠樣叫aa減佣金，佢自然會緊張。同埋減幾千可以繼續冷漠樣，試過有aa唔收買家佣促使我更快決定。（密食當三番）

睇下個盤放左幾耐，如果放左一排，你係業主個價都會咬得實，唔肯減。放左排都仲見到，姐係吸引少部人，不妨等多陣再議價。

成個過程我都唔明aa有咩用，連個盤都係自己搵。最後買賣樓都係心理戰、耐性、有幾熟買既單位

最理想就寫對家律師樓
因為臨約有一條條款係寫明律師樓要check好晒買賣既單位冇問題（如資不抵債）

check好冇問題
先會放款比業主

睇哂，你第一步係要換AA

其實大家都係估計後市 升定跌
有時撞岩心頭好～就難講d

錢黎架，倦唔好講囉

買二手樓好過租

就係業主睇得出你真係好鐘意，所以你才講唔掂吧

其實20萬 9按首期先差2萬

超on9，溢價咁高都買，樓價長期直升，就係呢班人做成

改左要寫對家律師樓好耐啦。地監會指引。

而家地監會指引係要寫俾賣方律師樓。

5球未補價大西北居屋，想睇下你有咩攻略？

乞衣

稅呢? 佣呢? 30年既利息呢?
都係果句, 唔值既話 $2都唔會畀

咁其實要睇埋銀行估價差幾遠先

你一有冇叫friend 再找個agent出囗低價？

假如估價差唔多

提提師兄，發生過黃馮單嘢之後，俾大訂用本票同要求銀行放貸款果下用本票，唔明我講咩就好好用心google下

新樓先傾回佣二手樓我寧願佢幫我講平多3,40萬我比多0.5％佢又點話啦

你又問下自己，到你賣樓時點先肯減價
其實去唔到業主心中果口價，都冇計，你係乜人有幾多誠意wfc

睇定嘅拎埋細訂票去，好多業主見票會比較有商量
同aa 自己deal，減到幾多額外回多少俾人

我寧願

就係業主死都唔減，你最後只可以向aa開刀

你俾20萬我丫不如

d 人成日誠意誠意都on99

唔通上去跪一次沖個茶就會平10萬俾你咩

好難上9成架..........

連登有愛

咩叫暴動法？

你要睇返個區成交多唔多
如果成交好多 佢銀行估價又到既
個業主又唔平賣比你又正常
樓上有天台個間係唔係殘裝/連約/無樓睇
如果係其中一樣個價自然低D

有啲ching係好心，但係得個屌字又唔教，同啲老屎忽一撚樣

細訂最好寫對家律師樓，但業主未必有/肯，aa查冊唔係負資產你咪寫業主名囉

假票千奇唔好，一間收咗又唔記得入錢要賠訂

差廿萬就傾埋aa佣啦，都幾萬

另外講價嘅嘢，差成廿萬，你真係有信心可能walk away先仲好，帶票面對面價最多減幾皮

單橦3x年記得問佢大裝左未

佢話整姐 佢hea住整又唔定 話開始左整 要整幾年都未整好 漏水樓上又唔肯合作
佢喺表面油一層新油就算 都仲得
始終比左錢就係處下風 比人當你撻訂 就錢同樓都無埋

買賣係跟現狀
整乜鳩？
律師樓係要check有冇資不抵債／業權／清拆令嗰d問題
冇問題先完成交易
唔係跟單位裝修或者漏水嗰d

樓主，我覺得單唔單棟唔緊要，最緊要自己鍾唔鍾意同有無能力 ...

1, 鐘唔鐘意係指，如果未來一星期，真係賣左520 /518 , 你會唔會後悔？如果係會後悔，不如開張510 票，寫合約再傾 ..

點解要係510 ? 因應業主同你係夾埋係2%佣，即約10萬，呢個價，簡單d 講，aa 做完邊左做義工，不過叫左做射程範圍，個aa 知你唔係得把死人口，係真係傾到會買，唔係傾到先再考慮下個d ...

如果aa 覆你傾唔到，唔係代表aa 廢，係520真係業主個底價，我建議你還515 ...當515 ,aa 起碼已經收到一半佣，佢會再加大力度幫你傾 ...最後傾到幾多就自己考慮

最後真係傾唔到，就係你同aa 既心理戰 ...當然，aa 都係要同市場競爭，個盤比人賣走，518/520 , 佢就等於0 , 如果佢真係想做，可能都會用佣金就一就 , 不過。你記住，aa 都係靠份佣搵食 ...唔比係唔得，無人會幫你做野 ...仲有 ...江湖大忌，買二手樓咩都未傾就同人講佣，aa 係有好野都唔益你 ...

2) 能力，係指首期，估價，壓測 ... 簡單d 講，你可先打去你心議銀行/出糧銀行去估價 , 因為網上估價同打去估係有分別既 ...如果打去估，都估唔足，你就要小心首期要補差價 ...假設最後估出來係500 , 你就有機會首期要比多20萬 ...

當然，估唔足都唔係絕路，一般銀行都有10%走盞位, 不過你要留意，你簽完臨約升，就一般無問題，跌就自己準備定多d 首期

不過，你仲可以估多幾間大銀行 ,HSBC BOC , Hang Seng 等 , 有時佢地估都可以相差一成

另外壓測，一般多20萬唔會多好多，不過mc 係好緊的，爆小小都唔批，自己要計清楚

最後，唔好介意我咁講，你開得post 問就知你鐘意層樓，有經驗既aa 已經睇死你 ..不過鍾意無罪，千金難買心頭好 ...足你好運

Lm

乜撚嘢加大力度呀？

十有八九 氣氛都係好 仲有果一兩分係平穩 唔會差

所以買家長期弱勢，議價能力低

如果連個盤都係自己搵, 係唔係可以唔經AA?

師兄講得好 有無興趣再分享多啲啲「第一口價係樓價-10%，之後再慢慢議價」

即係一般（唔計極端例子)對照完銀行估價，起步嗌 -10%，目標再議到 -5% ？平過銀行估價？有無錯，求指教

係丫，所以有業主盤，傾好幾時比訂，幾時交吉，搞掂轉手水電。自己有相熟律師樓，其實佢地都搞掂。如果撞著個aa麻麻，同冇aa冇分別。

唔好用銀行估起步，唔同行可以差5%以上
做功課睇近期成交

我自己愚見，銀行估價係最後階段先做，同議價唔太大關係，因為有業主ff自己個單位萬中無一，比起其他單位叫高好多，所以個10%要睇成交歷史。

正常地，比如業主放盤500萬，我會叫價450萬，再係50萬內慢慢傾，但要視乎成交歷史同單位狀況（裝修、新舊）。我有時想像如果我買左，有咩要裝，如果樣樣都整，咁成本就好大，變相你議價唔可以太鬆。

叫aa開個盤既公司網比你睇 入邊有哂放盤日子 中間有無減過價 放盤放得耐中間又減過口價既 就知業主都想走 帶埋票上去傾價 或多或少會傾到

你同個業主講
沈大屍話樓價將會跌番去2001年水平，你而家有我幫你接火棒算你執到

比如業主放盤500萬，我會叫價450萬，再係50萬內慢慢傾

我同個aa 講450 佢已經同我講耶穌

唔好玩啦 ...依家個價已經係高位落左1 成有多 ...除非市場會預計回5% ...否則無可能 ..

仲有，你還$450 個aa 仲肯同你講耶穌，佢都算係咁

睇成交先知 10% 合唔合理
但aa通常都係幫手撳個買家

睇近期成交 如果業主開個口價都貼市真係冇咩點傾到

終於有個正常啲嘅reply

國安法

好正常，佢份佣跟成交價，梗係想越高越好

唔關事
果10%樓價差距再計番佢1%佣其實差好少 aa一定係唔理咩價淨係想成交
主要係買家通常易撳過賣家 因為買家通常都心急啲 賣家通常都老定啲

支票定本票？

近期玩法，大細訂都係俾賣家律師

2%佣喎, 每10萬多2000, 而家講緊1單DEAL, 正常佢開頭都氹左買家出多D錢先

做一單佢閒閒地收成10皮
你覺得佢寧願貪2000定要穩袋10皮

exac7ly
根本係買家猴擒 易撳

搭單問, 如果我睇樓遇著間好正既, 但個AA衰到我一蚊都唔想俾佢賺. 搵第二個俾足佣都得. 老婆簽睇樓紙既. 係咪都要等三個月後先可以買?
我諗都要放棄.

回佣價格平好多

係咪一定要用老婆名買？

同公司就唔會追

單支仲要唔近市中心
山頂 半山都係咁

真係咩？咁ok wor

係真唔係呀。邊有功能卡

佢仲要同公司拆呢

貴50萬 佣金多5千
AA拆到落袋都唔知有冇多700
叫個買家加通常係因為叫買家加會易啲 只要你企硬佢就會去搞個業主架啦
總之你比張票佢 同佢講 係得咁多架喇 唔得就俾番張票我咁就得

上面話要律師樓托管個臨訂 一般黎講除非 查冊有問題 賣家搵人代簽臨約 之類 否則正常都真接放訂比個業主本人 個抬頭會跟返查冊名開支票

你諗下如果你係業主 個客要你減5% 之後個訂又要律師樓托管搞一輪先拎到個訂 你估個業主會唔會平比你？

真係有哩張野

AA同你係到磨果幾舊水不如嗱嗱臨搞掂咗下單好過啦 磨磨下個客上黎連登問一問 個客都冇埋

要簽睇樓紙

業主等你三個月後先簽臨約正約? 唔係計成交日wor

岩市價 你又睇好後市就上啦。
為左傾平幾萬 結果買唔到心儀單位，仲要錯過timing 仲衰

拎票 直接講 想要幾錢 唔到價就唔買啦
AA會幫你講架啦

講到尾就係買家易呃啲 特別係擺明第一次買樓果啲 唔撳你撳邊個
業主通常熟行情 又有買樓經驗 相對冇咁易呃

我半年前買
細訂廿幾萬係俾對家律師
大訂就俾我個律師

未簽過，亦都無睇過樓，直接到價就買，我當裝修係垃圾

如果個裝修係過到自己個關又係長住既話都可以慳返3,4十萬都唔錯

就係覺得合理，但個aa 撳唔到個賣家走黎撳我

有無簽

呢個真係方法黎，有d 業主會受

叫佢食屎

決定咗未？
仲唔決定追價
我諗要等一陣

呢個真係 上次我個個就受左

叫agent講咪得
買唔到罷就

冇去馬啊

我係成功例子
減左30萬done deal

新手買家就肯定蝕底d，唯有多口問下AA叫佢摸清業主個底係咪等錢用or換樓客，呢d就容易議價

你露哂底俾人知鐘意個單位，老西都撳你啦

咪同以前落旺角買衫一樣
係咁屌佢位置差裝修舊過2條街平好多口價買新都得
平啲就諗
想買平貨就要咁
再平既樓都有價講
講多講少
香港好多吉樓業主唔知價架

後生移民好緊錢

唔通睇樓一入門口就彈人地咩

咁又唔係叫你彈人地間屋，只不過係傾價既時候你唔可以顯露出黎你對個間屋有幾鐘意，叫你玩心理戰姐，盡量拋番個波俾ＡＡ，逼佢同業主傾，呢Ｄ本來就係ＡＡ要做既野，唔係Ｄ佣邊有咁易俾佢賺

其實賣二手樓心都很累
明明個價就係咁樣樣
壓低人咁多嘅你叫人哋點賣畀你

証明你層樓唔值呢個價

證明買家無錢姐 買唔起過主啦

一向都俾aa 傾價，我冇同業主講數目字...

出十億買好唔好？買起你就好

呢排好似好d既屋苑, 如果貼網上估價都好似好快走到
咁冇咩人會平放俾你

我月頭買左，當時細訂係寫業主名
有問過按揭中介，aa，都係話業主/律師樓都可以

你指係貼中銀、滙豐定渣打個網上估價？

我唔使佢特別平啊，係佢開得特別貴咋...

銀行網上估價未必準，只可以做參考，仲要睇埋近期成交先可以綜合到一個合理價格

btw業主開得特別貴，你唔好expect還價可以減好多，都係選擇買或者睇下間

咁咪搵過第二個盤
鬼叫你20萬都講咁耐

拎估價講其實冇用 因為估價可以上調3%樓價。
雞同鴨講。

拎成交價最實際，但有時優質單位冇成交，都係玩高價競投

你拎最低估價講 賣家拎最高估價講
除時相差10% 樓價。
如果有其他買家有實際需要 你永遠唔夠人爭。
但近期成交價一定最真。

銀行估價真正既意義係俾你借錢借足。唔係用黎同人議價更何況銀行人手估價 有合約仲可以做3%調整。拎黎估價講都哂口水

銀行都係估個 市值，
點解唔可以拎本參考傾價？

咁你咪唔好買呢間囉

拎黎參考同拎黎傾價係兩回事

我係業主一定覺得自己個單位靚過估價/其他成交價 （因為有感情）
你都可以拎任何價做參考
但我心目中個價，唔會受影響

最終都係睇我有幾急放，如果樓換樓又睇啱會鬆手啲
未睇啱就唔會急住放，要貴一齊貴，要平一齊平
大時間差反而有風險驚買唔番

傾價wor ? 有咩問題？
多一個理據用來傾價有咩唔好？？？
就算個估價幾唔準，
講出嚟都比你9up個價有說服力

而家叫你拎個估價仲裁決定售價呀？

咁又唔係每個業主都咁感性將感情分加落個價
不過好似你所講始終都係睇業主有幾急，唔急真係寧願等多陣到價先賣

以前睇樓見過樓上樓下同室咁岩一齊放盤，下面果間叫得高d
因為樓下係摸頂價買番黎要摸頂價先肯賣
依d真係唔會受銀行估價、成交價影響

說服力？
你去辯論比賽？

講價所有理據都無用，重點係邊個企得夠硬，同埋有無其他人爭

白撚癡，傾價有定律咖？
試左唔一定得，唔試一定唔知
明撚明呀？

我係業主得9閒同你慢慢傾
開低一成唔好再煩我

唔會的，有邊個業主唔想賺更多，同時當自己間樓係寶，比起其他單位叫高好多。就算唔係高好多，我叫低左一成，對業主黎講起碼有人上釣先，釣唔釣到再算。 當然，人地叫個價係低價，再叫一成係離譜既

到頭來，都係睇業主有幾急切想放姐。人地自住真係驚閪你諗到既野，人地都會諗到，唔好以為自己好高章捉得住個節奏，到頭來其實都係睇業主心目中個底線去到邊

買賣樓唔捉心理，唔通講感情？
加油

冇再攪佢啦，差20萬加多10零我去左抽新樓

洗鬼講價咩, 賣家本身就有個底價, 唔通你講多兩講佢就會底價都改埋咩

無有錯，d 人應該未買過樓，好天真
基本上大家都知個市價你覺得會唔會有人會傻到低過市價放

個價大家傾唔啱咪買第間
唔明樓主係度苦惱咩

500幾新盤買到咁大咩？

咁如果賣家最後一口價比10月同層同尺數成交價貴1萬, 咁係唔係算合理

咁又真係間唔史真有荀盤低於市價放
但好快冇，要個 AA 第一時間諗起你至叫做有得爭下

低於市價，你自己諗下係咪正常單位啦
唔係凶，就係連租約，又勁多廣告盤

1 萬都拎出黎講
9 成按，都係比多1千蚊，其餘9000 分30年還，自己諗

見票即收

我無叫人唔傾，只係叫人唔好咁on 9諗住用個估價黎壓價
而且你起身走人隨時比你慢慢講理據更有效

不過你咁聰明，都係搵理據同業主傾啦

你係aa嘅話，有荀盤會諗起第一次買樓次次睇完樓都壓一截嘅客先，定係同佢做過好多次買賣嘅投資客先

傻閪 點解唔係call 手頭跟梗既客，反而On99咁cold call 一個都唔知有無人頭去買野既「投資客」？

傻閪，唔用估價壓價用你條底褲壓？
傾價方法有好多，你憑咩可以講邊一種一定無人受？

業主：無錢你去買第間啦

你鐘意咪慢慢去講道理

無知唔緊要
無知到你咁樣仲要走出黎7就好肉酸

死剩把臭口

無point就開始廢up

算 因為個樓市轉勢。
除了成交價外，要睇裝修內瓏，樓層，樓市勢頭，兇宅 等因素

當個樓市轉升
你仲拎之前成交價去傾，其實好撚on9
當然你可以唔還高口價既。但買唔到都係正常

都係睇成本價計

簽臨約果時點知賣方律師樓? 如果賣家未搵律師樓呢?

銀行估價其實都係以成交價推出黎架嘛，話估價冇撚用果啲係咪未買過樓

有機會業主會用返之前買果陣用既律師樓，呢啲你唔洗知，aa知就得，佢會叫你寫咩名，你就寫咩名

步行15分鐘

邊個唔想壓價
有冇基礎先

而家住緊 好正常

銀行估價唔係最update.
而且銀行估價係最保守計法。
只要有合約在手 可以往上下調整 3%左右。

銀行估價只是有助你買樓借錢，唔係要求業主減價既辦法。3%既變化可以好大 600萬就36萬 ，1500萬就90萬。
當你拎住最低銀行估價去傾個時，只要有其他人用返正常成交價去俾offer.就已經唔使買。

壓價。
可以先用最近成交價，再比較內瓏裝修，景觀同市況。

如果想壓到最低，即係唔會有太多競爭offer.
就請買低層1，2樓單位，極差景觀同埋兇宅。

正常單位想人劈價就要市極差情況下，有些業主心理質素差腳軟，先會有機會。

唔好成日上網見到house 28有低價筍盤就打去問
9成假盤

另外而家市況係好旺。
好多人出來搵盤睇樓同落offer.
想搵劈價筍盤，可能要等到WW3 ，武肺大爆發或鎖港先有。

買樓唔同街市買菜

街市買菜，棵棵都差唔多。
但Dream house 可能只有1-2間

呢類原因都無咩用

無用既原因係業主strong hold姐

荀盤一定係個aa見你都準備好哂要買 佢又哂左好多時間幫你 又咁岩有個排荀盤放 想拿拿聲完deal收佣 佢先會話你知

常見於賣自住嗰層樓嘅業主
當層樓自己個仔咁
同專業投資者deal會易傾啲

同埋入門2房最難鋤價
大2房相對易傾
鋤少少價可能都係貴細2房少少但係買多100呎

啲濕尻業主梗係覺得自己層樓好𠹌值錢，
鍾意嘅，就唯有豪俾佢……

都有啲濕鳩客覺得層樓好撚唔值咁多錢
嫌貴咪爛屍吉路

其實講到尾都係供求問題
個業主個價賣到咁貴冇人幫襯佢自己會調節

strong hold

strong hold 就唔放盤啦
賣得都係想套舊錢另有用途
以換樓計通常都係細換大
如果平幾十萬俾你係會導致上唔到新果個會
就死都唔會減，因為減左就唔知點填個數

通常減到幾多%先成交

買方多數可以0.5

開咗支票， 520 ok 就ok, 唔ok 就bye

Full pay?

同AA 講， AA 會係臨時買賣合約寫銀碼， 業主ok 就簽名。 再加埋張細訂支票證明你唔係玩野

管理費呢

好似1100

之前都賣左間單支，好多買家又係係我底價再講價，我都係叫佢要就要唔要就算個個都拎張支票出嚟話有誠意聽得多都冇感覺，講真個個都有支票㗎啦。
樓主有錢嘅咪睇吓其他囉，大把單支盤啦。

講到咁樣，不如你睇吓其他樓。
如果我係賣家講到咁，就可能已經底價。
你覺得唔價，佢覺得值咁都冇計。

你個底價偏貴

冇理佢了，睇緊其他

其實除非好鬼抵嘅啫，如果唔係乜嘢價錢對於賣家來講都係偏貴㗎啦
我諗最主要係因為估價不足問題，所以啲人就會不斷叫我平啲，但每個人有自己考量啦，所以業主講到買就買唔買就算應該都係減唔到。